# PyGame-project

# Название проекта
Квантовые шахматы
# Авторы:
Павел Провоторов и Андрей Кузьма


# Описание:
Реализация шахмат с возможностью квантовых ходов на PyGame

Имеется возможность разделения фигуры на части

Результат каждой игры сохраняется в папку results под названием {победившая сторона}{дата и время игры}.txt

# Правила:
ЛКМ - выбор фигуры и обычный ход

ПКМ - квантовый ход

Колесо мыши, кнопки "+" и "-" (в интерфейсе) - выбор процента квантового хода

Выбранная фигура обозначается синим кругом

Места для возможного хода обозначаются желтым кругом

Фигуры, которые может съесть выбранная обозначаются красным кругом

Если ход совершается неполной фигурой, то тратится не весь ход, а только его часть

Количество оставшегося хода выводится в правом верхнем углу

Завершить свой ход можно нажатием кнопки "Закончить ход"

Если меньшая часть фигуры пытается съесть большую то она пропадает, отнимая свою часть, от атакуемой фигуры

Из-за возможности очень долго делить своего короля игрок может победить нажав кнопку Конец игры, если у его противника осталось менее 10% короля

# План развития:
-Добавление рокировки, взятия на проходе и превращение пешки при прохождении доски 

-Добавление возможности соединения частей фигуры обратно в целую 

-Добавление возможности играть онлайн и против ИИ, а не только вдвоем за одним компьютером


# Технологии:
Для реализации интерфейса используется PyGame

Разработка велась с использованием GitHub
